\RequiredExercise{Zahlenraten}
%
\par Sie entwickeln ein Spiel mit HTML und JavaScript. Gehen Sie folgendermaßen
vor:
%
\begin{itemize}
\item
Basteln Sie eine HTML Seite mit drei \htag{div}-Containern, wobei im ersten
Container drei numerische Boxen (Minimum, Maximum, Zeit in Sekunden) und ein
Button zum Absenden sein sollen.
\item
Im zweiten Container sollen zwei \htag{span} für die verbleibende Zeit, Anzahl der
Versuche, sowie ein \htag{select}-Feld mit Optionen ``Zahl wählen'' und den
verfügbaren Zahlen (von Minimum bis Maximum) angezeigt werden.
\item
Der dritte Container beinhaltet einen Button (``Neustarten'') und ein \htag{span}
zur Anzeige des Ergebnisses.
\item
Das Spiel soll folgendermaßen ablaufen: Man beginnt auf dem ersten Spielbildschirm (\htag{div} eins). Dort kann man die gewünschte Zeit zum Raten festlegen, sowie den Zahlenbereich (Minimum und Maximum), in dem sich die zu erratende Zufallszahl befindet. Mit Klick auf den Button beginnt das Spiel. Dieses findet in Container 2 statt. Hier kann man nun mittels der \htag{select}-Box Zahlen auswählen, während die Zeit abläuft. Wählt man die richtige Zufallszahl, so hat man gewonnen und kommt in Container 3 mit einer Gewinner-Meldung. Ansonsten kommt man bei Ablauf der Zeit ebenfalls in Container 3, allerdings mit Verlierer-Meldung. Dort lässt sich das Spiel per Button neu starten.
\item
Schreiben Sie JavaScript in einer externen Datei (\emph{*.js}). Beim Starten
des Scriptes soll eine anonyme Methode selbstständig aufgerufen werden, die
einige Veränderungen am HTML-Code durchführt: Die letzten beiden Container
sollen verborgen werden (entweder mit jQuery oder über Standardmethoden):
%
\begin{lstlisting}
// jQuery
$('#...'').hide();
// Standard
getElementById('...').style.display = 'none';
\end{lstlisting}
%
\item
Außerdem sollen Ereignisse gesetzt werden. Der Button im ersten Container soll
einen \jvar{onclick}-Callback erhalten, genauso wie der Button im dritten
Container. Das \htag{select}-Feld im zweiten Container soll einen
\jvar{onchange}-Callback erhalten.
\item
Überlegen Sie sich, die Callbacks geschickt zu implementieren, so dass folgende
Funktionalität erzeugt wird: Es ist immer nur ein Container sichtbar und es
ist immer die aktuelle Anzahl an verbleibenden Sekunden bis zum Spielende
sichtbar.
\item
Im 3. Container soll als Zusammenfassung die richtige Zahl (zufällig mit:
%
\begin{lstlisting}
Math.floor(Math.random() * (Maximum - Minimum)) + Minimum
\end{lstlisting}
%
erzeugt), die zur Lösung verstrichene Zeit und die Anzahl der Versuche
angezeigt werden.
\item
Binden Sie Ihre erstellte JavaScript Datei über einen \htag{script} Tag vor dem
Ende des \htag{body} ein.
\end{itemize}